中信證券：今年一月 北水流入超過3000億 外資流出1300億 本地資金流出920億

2021年1月⋯⋯⋯根據我們跟蹤的托管口徑計算，年初至今南向投資者單月淨買入創紀錄超3000億港元，而外資和香港本地資金單月淨賣出超過2200億港元。

南向資金加速流入港股市場搶奪籌碼，除美國「禁投令」下的電信和能源板塊外，香港的科技股由於其稀缺性持續獲得南向資金的青睞，1月南向單月淨買入騰訊控股910億港元(2020年南向全年淨買入騰訊控股1140億港元)，此外中國移動、中海油、中芯國際、美團和思摩爾國際為集中「抱團」個股。

▍2021新年伊始，港股市場走出獨立行情，尤其是以騰訊、美團等為代表的科技公司一枝獨秀。

⋯⋯我們按港交所托管口徑計算，2021年1月經過計算後的外資累計流出港股市場規模超過1300億港元(其中流出中資股1200億港元，香港本地股流出100億港元)，而與此相對應的香港本地資金在2021年1月淨流出約920億港元(其中流出中資股770億港元，香港本地股流出150億港元)。

▍南向資金創紀錄淨買入超過3000億港元(2020年同期僅為279億港元)。

其中1月18日南向單日淨買入突破200億港元，創歷史新高。1月南向大幅淨買入的背景下主要體現幾點特徵：

1)抱團效應更加集中，1月單日淨買入前五大公司佔比接近80%；

2)美國「禁投令」下內資南下加速搶奪港股籌碼，大幅買入電信服務(單月淨買入中國移動440億港元)、能源(單月淨買入中海油258億港元)以及半導體板塊(中芯國際1月獲南向增持126億港元)；

3)稀缺性板塊更受資金青睞。1月單月騰訊控股、美團、思摩爾國際分別獲得南向資金淨增持910/178/90億港元。往後看，預計南向資金將持續穩定流入港股市場；結合2020Q4國內公募基金管理規模，今年南向淨流入將達到6000-8000億規模(vs 去年6700億)。

▍1月外資和香港本地資金小幅流出港股市場。

從板塊的角度來看，香港本地金融股在1月遭到外資拋售，單月淨賣出67.6億港元，同比-112.0億港元。中資股方面，外資和香港本地資金在1月單月淨賣出中資電信服務、能源和科技板塊1800億港元(環比-1337億港元)。落地到個股層面，騰訊控股、美團、阿里巴巴等龍頭公司在1月均遭到淨賣出。

▍內外資「定價權」的遷移。

2021年1月末，外資在軟件與服務(主要是騰訊控股)、房地產以及零售業等行業依舊具備主導力，但內地投資者的影響不斷抬升。南向資金在港股市場上的成交佔比從2014年末的1.3%提升至2021年1月的33.1%，同時在半導體、銀行、媒體、能源四個板塊的市值佔比超過20%。

個股層面，2021年1月南向資金持股變動最大的個股分別是中國電信(18.5pcts)、中海油田服務(10.9pcts)、中車時代電氣(9.4pcts)、福耀玻璃(7.6pcts)以及中海油(7.5pcts)。截至2021年1月31日，南向資金在保利物業(51.8%)、贛鋒鋰業(44.6%)、華能國際(43.2%)、華電國際(42.8%)的持股比例最高。

▍風險提示：

中美關係惡化，海外疫情蔓延持續超預期，中國及全球宏觀經濟修復不及預期，國內流動性收緊，外資持續流出中國市場。

流血不止

傻西北水繼續接
信政府唔怕

強国大把錢, 驚閪

Thx
果然係唔係中國金融中心。

打腫塊面充肥仔

佢地有本事買到100％
真係升到月球都得

叫証明外資同香港人 真係走緊資
好多人未移民 但都先搬錢走

老蕭之前用左2,3集
由外匯儲備講中國貿易數據做假

其中一part係講
依家中共用舉國之力
每日100億倒落香港
高於市價將所有貨歸邊

理得佢北水定閪水
股市繼續gogogo

50萬億
佢咪接晒佢囉

而家乜柒都黎香港上市係咁谷水
一定有野想掩飾

一出糧就搬

唔知會唔會有完整報告

計floating應該6-7成左右
同埋應該淨係頂國企同科網龍頭
十零萬億啦我估

啲制裁股真係掃到想全購咁款

今年南向資金估計六千至八千億,一月已入咗三千億,咁之後十一個月點算

傻西瓜，佢哋要未高價賣哂俾佢囉

但有無咁多外滙接貨呀？ 股票1個月3千億，仲有樓呢！

只要外資港資堅決唔買
佢遲早頂唔順要賤賣
你真係以為大陸好好景啊
國企好多都要減30-50%人工啊

谷到入乜乜指數等外資etf買
哩啲先大茶飯

所以侵侵嗰時先會出招迫指數公司踢走部分國企

真係當d外資好似散仔咁傻咩～
高位走緊貨啦，如果有外資流入，洗咩北水入市呀！

南向通唔係用人仔都買到咩?

篤手指駛鬼用外匯咩

香港匯豐account 出糧戶口
得番萬幾蚊

找信用卡, 交費, 日用錢

金融唔太熟悉
但今年一月份 其中一日單日港股成交都超過三千億
佢指既三千億係咪留返係香港無流去既？

大媽買港股
香港人買美股

唔係
理論上金管局同人民銀行對數
除非做到李小加講嘅野

【明報專訊】剛於上月卸任港交所 （0388）行政總裁職務的李小加近期非常活躍，他昨日出席一個論壇時表示，互聯互通應進一步拓展至「新股通」，並以人民幣櫃枱的形式，讓內地投資者以人民幣認購國際巨企的股份，國際巨企可將集資所得的人民幣換成中國國債，讓更多外資持有人民幣資產，令人民幣變相出境。

淨買入額
依家每日北水大約佔成交三成
淨買入一成
即係買兩蚊沽一蚊
咁上下

咁相對黎講又唔算好多喎
中資股依家佔比例咁高，但得三成。。。。

哩個係經乜乜通佔三成
但過咗咁多年
你覺得冇支國人喺香港有戶口買股票
匯錢落香港戶口再買嘅唔會計入乜乜通

即係呢三千億只係經滬港深港通既記錄黎？

冇睇原報告但99.9%係
得哩部分track到

枱底咪。。。。

之後一年岩岩洗晒自己啲外滙儲備

擺幾萬應急 其他即走

9 up都認真d la

強國升升升

只要香港樓市gogogo is ok

日日一百億，年年更出息

之後幾個月有排佢接

我懷疑港共控制左嘅MA一早已偷偷用美金接左大陸d陰幣，等香港仆街

fake news la, 又話無外資撤資

唔係剩係流出嘅問題
要追個問題嘅話
就算佢接得晒都只係解決左其中一個問題

問題係以前每年都有流入香港股市
而家咁走得，唔通真係話返就返？

所以個重點係政治而唔係經濟問題

支那送錢比外資走，外資多謝都冇句，港囡等收皮

外資 700美團果d
幾年前建好晒倉
依家賣比中國 肥肥

燒山講得冇錯。大陸每日流入一百幾十億撐住香港股市。 睇頂得幾耐

證明？

中國金融中心

買美股不怕

講到尾咪又係用黎打飛機

托住比人走資
同清政府賣國有異曲同工之妙

真

不過今次大陸係用財演引老散落香港買